# VUTTR API

Este repositório contém uma simples API para o desafio de front-end.
Requisitos:

- NodeJS v5.2.0+

## Como executar

Faça o clone/download deste repositório, execute `npm install` e `npx json-server db.json`. A API fica localizada em `http://localhost:3000`.

## Rotas

Todas as requisições de POST para esta API devem conter o header `Content-Type: application/json`.
Esta API contém as seguintes rotas:

- `GET /tools` : lista as ferramentas cadastradas
- `POST /tools` : cria uma nova ferramenta
- `DELETE /tools/:id` : apaga a ferramenta com ID :id

Para filtrar as ferramentas em `GET /tools`, é possível:

- fazer uma busca global utilizando a query string `?q=:busca`;
- fazer uma busca por tags individuais utilizando a query string `?tags_like=:busca`.

## Exemplos

### GET /tools

Requisição:

```javascript
GET / tools;
```

Resposta:

```javascript
[
  {
    id: 1,
    title: "Notion",
    link: "https://notion.so",
    description:
      "All in one tool to organize teams and ideas. Write, plan, collaborate, and get organized. ",
    tags: ["organization", "planning", "collaboration", "writing", "calendar"],
  },
  {
    id: 2,
    title: "json-server",
    link: "https://github.com/typicode/json-server",
    description:
      "Fake REST API based on a json schema. Useful for mocking and creating APIs for front-end devs to consume in coding challenges.",
    tags: ["api", "json", "schema", "node", "github", "rest"],
  },
  {
    id: 3,
    title: "fastify",
    link: "https://www.fastify.io/",
    description:
      "Extremely fast and simple, low-overhead web framework for NodeJS. Supports HTTP2.",
    tags: ["web", "framework", "node", "http2", "https", "localhost"],
  },
];
```

### GET /tools?q=:busca

Requisição:

```javascript
GET /tools?q=notion
```

Resposta:

```javascript
[
  {
    id: 1,
    title: "Notion",
    link: "https://notion.so",
    description:
      "All in one tool to organize teams and ideas. Write, plan, collaborate, and get organized. ",
    tags: ["organization", "planning", "collaboration", "writing", "calendar"],
  },
];
```

### GET /tools?tags_like=:busca

Requisição:

```javascript
GET /tools?tags_like=node
```

Resposta:

```javascript
[
  {
    id: 2,
    title: "json-server",
    link: "https://github.com/typicode/json-server",
    description:
      "Fake REST API based on a json schema. Useful for mocking and creating APIs for front-end devs to consume in coding challenges.",
    tags: ["api", "json", "schema", "node", "github", "rest"],
  },
  {
    id: 3,
    title: "fastify",
    link: "https://www.fastify.io/",
    description:
      "Extremely fast and simple, low-overhead web framework for NodeJS. Supports HTTP2.",
    tags: ["web", "framework", "node", "http2", "https", "localhost"],
  },
];
```

### POST /tools

Requisição:

```javascript
// POST /tools
// Content-Type: application/json
{
    "title": "hotel",
    "link": "https://github.com/typicode/hotel",
    "description": "Local app manager. Start apps within your browser, developer tool with local .localhost domain and https out of the box.",
    "tags":["node", "organizing", "webapps", "domain", "developer", "https", "proxy"]
}
```

Resposta:

```javascript
{
    "title": "hotel",
    "link": "https://github.com/typicode/hotel",
    "description": "Local app manager. Start apps within your browser, developer tool with local .localhost domain and https out of the box.",
    "tags":["node", "organizing", "webapps", "domain", "developer", "https", "proxy"],
    "id":5
}
```

### DELETE /tools/:id

Requisição:

```javascript
DELETE / tools / 5;
```

Resposta:

```javascript
// Status: 200 OK
{
}
```
